稱不再用「下不為例」論人大決定 林定國： 不完全排除日後任律政司司長 冀為港做事

大律師公會主席林定國昨日接受訪問時稱，倘若人大常委會或特區政府承諾一地兩檢處理手法「下不為例」，可相對上稍為安心。 他在今日接受港台訪問時，否認「下不為例」言論是為公會早前措詞強硬的聲明「降溫」，但自己對此有所反思，「唔會再用『下不為例』呢四個字」。對於曾有傳他是律政司司長的接任人，林定國稱任何可能性不會完全排除，「如有合適機會的話，我好關心香港情況，亦都好希望在能力範圍內在香港做些事情。」

林定國今日在港台訪問中否認要為聲明降溫，「（我）有些反思，到底這個講法會否惹人誤會公會立場或者我個人立場，可能我講『下不為例』呢四個字……唔係話想收返，未必是最好的表達方式，絕對無意為公會發聲明做任何調整。」

他補充，如果一地兩檢方案不收回不更改，有何方法令港人信心損害「無咁大」，「（下不為例）呢個係我唯一諗到嘅嘢。（會唔會收返？）我唔會再用下不為例呢四個字，但唔會收返。」

對於有何方法減低憂慮，他認為解釋基本法20條，即是特區政府可享有中央授予的其他權力，或者修改基本法增加條文再補充，都是可考慮的方法，他承認兩者均有爭議，時機相當重要，「人大常委會行使每一個權力，都應該考慮對香港人、對一國兩制的信心，會否有大影響呢？…睇返過去釋法，人大常委會亦盡量不應該在司法程序進行中釋法，因為會影響人哋對司法獨立或終審權的觀感。」

律政司司長袁國強盛傳將於短期內離任，曾經有傳林定國是律政司司長的接任人。林稱，「如有合適機會的話，我好關心香港情況，亦都好希望在能力範圍內在香港做到些事情…任何可能性，如果有呢個機緣，當然我都不會完全排除…我就希望盡力而為，這些是機緣。（你不怕廚房熱？）我唔怕熱嘅，睇下有幾熱喇。」

好過arbitration 條八婆做

咪一樣係奶共狗

賣港換做司長，屌你老母

就算鄰國同你講下不為例，信果個真係on99

Teresa Cheng唔好咩?

黃仁龍係咪奶共狗？
可唔可以面對現實

一個一路隱形既人但林鄭又信佢
咁我總之老閪都唔會信呢個人

林定國同志迷途知返，承認錯誤

典型香港人渣
有著數就關人9

下不為列，直情係全面用大陸法，一國一制預演

關黃仁龍乜事？

智力有問題？

其實最想見到McCoy做律政司司長
不過一定無可能

冇你份呀
係咪又可以講返下不為呀喇？

下個湯渣做